【下籤】何志平同志03年車公廟所求嘅第83籤

第八十三籤下籤

籤文：
掛帆順水上楊州，
半途頗耐浪打頭；
實力撐持難寸進，
落橈下𢃇水難流。

解曰「凡事不吉」。

車公好靈

回力籤

掛帆順水上楊州

成句根本係形容何同志後生時候，精英，讀音樂，讀化學物理，之後讀醫，哈佛讀書，中大教書，做埋眼科名醫，順風順水。

同香港一樣

難寸進？

落橈下𢃇水難流

橈，粵音：阻撓個撓。意思係船槳。

𢃇，粵音：脷。
香港俗語 “見風使盡𢃇” 個𢃇字。

一隻船，無船槳，船帆又收埋，即係唔進唔退

所以喻意身困囹圄

美國佬 “實力” 雄厚
何同志除左坐監，無其他出路，所以 “無寸進”

醫生，我寸進唔到呀

DNLM，我咪醫生lor......

車公

最仆街既係佢係幫香港求支下簽番黎 果年真係多災多難 局住要簽Cepa 開放自由行 從此香港就玩完

果年死左幾多人

仆街689

03 年

無求到下簽就唔會有災難